【學術討論】如果沙田去觀塘，新線快過舊線幾多？

利申：長者

堅係快好多

88x啦

我是長者

半個鐘一架

80x

計埋轉車等車？好似剩係快咗五分鐘

89
89X

馬鐵日間6分鐘一班 你唔小心送車尾就67
等得黎已經九龍塘轉緊車
鑽石山仲要再上落 分分鐘打個和
其實臨到大圍站果陣應該講下班出九龍馬鐵仲有幾耐到

正確

主要係做到分流，唔洗係九龍塘轉車，同去旺角太子中環方向嘅人迫

New route: 沙田>大圍>顯徑>鑽石山>彩虹
Old route: 沙田>大圍>九龍塘>樂富>黃大仙>鑽石山>彩虹

舊線多新線2個站但轉少次, 除非大圍好似荔景咁有講隔離線幾時有車, 如果唔係好決定轉唔轉
In general, 新線會快過舊線機會唔大, 我估打和

搭89穩穩陣陣
唔轉車

正常班次果陣咪搭88x/89
而家減車減到仆街 半個鐘一班
正常人都搭鐵路 仲同你等咩
等得嚟搭火車轉地鐵都到左啦

學術研究

你可以睇KMB 1933 app先出門口呀

不過長者都係搭黨鐵啦 全程有得坐
唔舒服未叫黨鐵職員拎輪椅推你 唔使行

關馬鐵咩事
沙田上車點會搭馬鐵